\label{6e:eval:entiers:03b}
\begin{enumerate}
    \item Indiquer \textbf{dans le tableau}  l'abscisse des points marqués ci-dessous~:

          \begin{center}
              \begin{tikzpicture}
                  \pgfmathsetmacro{\u}{1} % unité sur l'axe
                  \pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
                  \pgfmathsetmacro{\xMax}{15} % valeur maximale
                  \pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
                  \pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

                  \coordinate (O) at (0,0); % origine
                  \node[above=3mm of O] {$20$};
                  \coordinate (I) at (6*\u, 0); % point unitaire
                  \node[above=3mm of I] {$32$};

                  % axe et graduations
                  \draw[thick, -latex'] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
                  \foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
                  \draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);
                  \foreach \pt/\x in {B/1,E/5,C/7,D/11,A/14}
                  \fill (\u*\x,0) node[below] {$\pt$} circle (1.5pt);
              \end{tikzpicture}
          \end{center}

          \begin{center}
              \begin{tblr}{width=0.95\linewidth,colspec={|X[l,4]|*{5}{X[c,1]|}},stretch=1.5}
                  \hline
                  Points    &  &  &  &  & \\ \hline
                  Abscisses &  &  &  &  & \\ \hline
              \end{tblr}
          \end{center}
    \item \textbf{En choisissant une graduation convenable}, placer les points proposés sur l'axe ci-dessous~:
          \begin{center}
              \begin{tblr}{width=0.95\linewidth,colspec={|X[l,4]|*{5}{X[c,1]|}},stretch=1.5}
                  \hline
                  Points    & $F$          & $G$          & $H$          & $I$          & $J$          \\ \hline
                  Abscisses & $\num{7300}$ & $\num{7550}$ & $\num{7700}$ & $\num{7150}$ & $\num{7050}$ \\ \hline
              \end{tblr}
          \end{center}

          \vspace{0.5cm}

          \begin{center}
              \begin{tikzpicture}
                  \pgfmathsetmacro{\u}{1} % unité sur l'axe
                  \pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
                  \pgfmathsetmacro{\xMax}{15} % valeur maximale
                  \pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
                  \pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations
                  \coordinate (O) at (0,0); % origine
                  \node[above=3mm of O] {\footnotesize $\num{7000}$};
                  % axe et graduations
                  \draw[thick, -latex'] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
                  \foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
                  \draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);
              \end{tikzpicture}
          \end{center}
\end{enumerate}